msgid ""
msgstr ""
"Language: zh\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"X-Generator: Poedit 3.0\n"

msgid "Scenario ???"
msgstr "冒險???"

msgid "Scenario ???: Fatal Mirage"
msgstr "冒險???：致命幻景"

msgid "Upon entering the doorway, you find yourself in a web of icy tunnels, swathed in miasma and dripping with prismatic ichor. Your reflection peers back at you in myriad peculiar angles. Your voice echoes throughout this infinite hall of mirrors. You turn around to discover that your entryway has vanished behind you. Then, in the corner of your eye, you spot a familiar figure traversing the same mists—but, no, that can't be possible. Can it?"
msgstr "一進入門口，你就發現自己在一個冰冷的隧道網路中，裡面充斥著瘴氣，還滴著五光十色的膿水。你的倒影在無數奇特的角度注視著你。你的聲音在這無盡的鏡子大廳裡迴響。你轉身，卻發現入口已經消失在你身後。然後，在你的眼角，你發現一個熟悉的身影穿過同樣的迷霧——但是，不，那不可能。那可能嗎？"

msgid "Find and read the passage that corresponds to which character was killed in the plane crash."
msgstr "找到並閱讀下方與在墜機事故中遇難角色對應的章節。"

msgid ""
"Professor Dyer is dead. There is no way that can be him. And yet…\n"
"You see him pacing back and forth across one of the reflections, muttering to himself. \"It must be stopped. They cannot do this.\" He pauses, as if in conversation with another, who goes unheard. \"I do not care. It must end at once!\" Poor Dyer. He did try to warn you, you recall. And yet, here you are.\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"戴爾教授已經死了。這絕不可能是他。然而……\n"
"你看到他在其中一個映射中來回踱步，喃喃自語。“這必須得停止。他們不能這麼做。”他停頓了一下，好像在和另一個人談話，但你聽不到。“我不在乎。必須立刻終止！”可憐的戴爾。你還記得吧，他曾試圖警告你。然而，你還是來了。\n"
"幻境消失了，速度就和它出現時一樣快。這到底是什麼鬼地方？這些你不知道的事情，怎麼就在你眼前展開了呢？"

msgid ""
"Ellsworth is dead. There is no way that can be him. And yet…\n"
"You spot him inside a telephone booth, arguing heatedly with somebody on the other end. \"I know it is dangerous. But I have to go,\" he reasons. \"Trust me, this is too important to let go.\"\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"埃爾斯沃思已經死了。這絕不可能是他。然而……\n"
"你看到他在電話亭裡和電話那頭的人激烈地爭論著。“我知道這很危險。但我不得不去。”他解釋著。“相信我，這太重要了，我絕不能錯過。”\n"
"幻境消失了，速度就和它出現時一樣快。這到底是什麼鬼地方？這些你不知道的事情，怎麼就在你眼前展開了呢？"

msgid ""
"Eliyah is dead. There is no way that can be him. And yet…\n"
"Eliyah crawls through the snow, leaving a trail of blood in his wake. \"Are you guiding me to safety?\" he asks quietly to a large gray dog. You recognize the familiar shape of Anyu, perhaps several years younger but no less enormous.\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"伊里亞已經死了。這絕不可能是他。然而……\n"
"伊里亞在雪地裡爬行，身後留下一串血跡。“你是在引導我到安全的地方嗎？”他小聲地詢問一隻大灰狗。你認出了安雨那熟悉的身影，也許年紀小點，但塊頭一樣大。\n"
"幻境消失了，速度就和它出現時一樣快。這到底是什麼鬼地方？這些你不知道的事情，怎麼就在你眼前展開了呢？"

msgid ""
"Danforth is dead. There is no way that can be him. And yet…\n"
"The student sits at a table in the Orne Library, muttering to himself as he reads: \"I saw it. I know I did. I saw it.\" He begins to doze off, only to quickly shudder awake. The dark rings under his eyes tell you that he has not slept for many days. \"I saw it… it was real…\"\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"丹佛斯已經死了。這絕不可能是他,然而……\n"
"這名學生坐在奧恩圖書館的一張桌子旁，一邊開讀著，一邊喃喃自語：“我看到它了。我知道我看到了。我看到它了。”他開始打瞌睡，但很快就打了個寒顫醒了。他的黑眼圈告訴你，他已經好幾天沒睡覺了。“我看到它了……那是真實的……\n"
"幻境消失了，速度就和它出現時一樣快。這到底是什麼鬼地方？這些你不知道的事情，怎麼就在你眼前展開了呢？"

msgid ""
"Cookie is dead. There is no way that can be him. And yet…\n"
"He is braced against one of the crystalline mirrors, hands shaking as he reloads his rifle. Dirt and soot cover his face and stain his uniform. He looks younger, but no less haggard. \"Sergeant Fredericks,\" another voice snaps him out of his trance. \"Germans broke the line last night. They're circling around. We have to get out of here!\"\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"曲奇已經死了。這絕不可能是他。然而……\n"
"他靠在其中一面水晶鏡子上，雙手顫抖著重新裝填步槍。汙物和煤煙覆蓋著他的臉，弄髒了他的制服。\n"
"他看起來更年輕，但依然很憔悴。“弗雷德里克斯中士。”另一個聲音使他從恍惚中驚醒。“德國人昨晚突破陣線了。他們在周圍打轉。我們必須離開這裡！”\n"
"幻境消失了，速度就和它出現時一樣快。這到底是什麼鬼地方？這些你不知道的事情，怎麼就在你眼前展開了呢？"

msgid ""
"Claypool is dead. There is no way that can be him. And yet…\n"
"You watch as he studies a map of Antarctica, the regions inside its borders only partially documented. \"It would have to be here,\" he says, pointing to a spot inside a ring sketched hastily in pencil. \"Inside these mountain ranges. But…\" he falters, peering over his shoulder at someone you cannot see. \"That cannot be the case, can it?\"\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"克萊普爾已經死了。這絕不可能是他。然而……\n"
"當你看到他在研究南極地圖時，邊界內的區域只有部分記錄。“它一定在這裡。”他指著一個用鉛筆匆匆畫出的圓圈裡的一個點說道，“在這些山脈範圍內。但是……”他顫抖著，回頭看向你看不到的人。“那是不可能的啊？”\n"
"幻境消失了，速度就和它出現時一樣快。這到底是什麼鬼地方？這些你不知道的事情，怎麼就在你眼前展開了呢?"

msgid ""
"Takada is dead. There is no way that can be her. And yet…\n"
"Despite her youth, you recognize her. She waves as an aeroplane takes off from a rainy runway. Somebody's hand grips her shoulder encouragingly. \"He'll be back soon,\" a voice tells her. But Takada looks unconvinced.\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"高田已經死了。這絕不可能是她。然而……\n"
"儘管她很年輕，但你依然認出了她。當一架飛機從下雨的跑道上起飛時，她向飛機揮手。有人用手抓住她的肩膀鼓勵她。“他很快就會回來的。”一個聲音告訴她。但高田看起來有些懷疑。\n"
"幻境消失了，速度就和它出現時一樣快。這到底是什麼鬼地方？這些你不知道的事情，怎麼就在你眼前展開了呢？"

msgid ""
"Dr. Sinha is dead. There is no way that can be her. And yet…\n"
"The physician examines what you can only assume to be a corpse, the body limp and lifeless. \"Time of death: 14:23. Record it,\" she says, her voice steady and calm. But within the misty reflection, you spot her lip quiver ever so slightly as her task takes its toll on her.\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"辛哈醫生已經死了。這絕不可能是她。然而……\n"
"醫師正在檢查的是一具屍體，屍體軟弱無力，毫無生氣。“死亡時間：14:23。記錄下來。”她說道，聲音穩定而冷靜。但在朦朧的倒影中，你看到她的嘴唇微微顫抖，因為她的任務讓她付出了代價。\n"
"幻境消失了，速度就和它出現時一樣快。這到底是什麼鬼地方？這些你不知道的事情，怎麼就在你眼前展開了呢？"

msgid ""
"Dr. Kensler is dead. There is no way that can be her. And yet…\n"
"The professor writes in a small, leatherbound journal, her office lit dimly by candlelight. You wonder what kind of anatomical diagram she might be sketching, but before you can catch a glimpse, she rips the page out, crumples it, and throws it in the garbage with a sigh.\n"
"As quickly as it appeared, the mirage vanishes. What the hell is this place? And how are these events, which you were not privy to, unfolding before your very eyes?"
msgstr ""
"肯斯勒博士已經死了。這絕不可能是她。然而……\n"
"這位教授在一本皮革裝訂的小日記裡寫著什麼，她的辦公室點著昏暗的燭光。你想知道她在畫什麼樣的結構圖，但你還沒來得及看一眼，她就把那頁撕了下來，揉成一圈，嘆息著扔進垃圾桶。\n"
"幻境消失了，速度就和它出現時一樣快。這到底是什麼鬼地方？這些你不知道的事情，怎麼就在你眼前展開了呢？"

msgid "Each investigator may choose one available member of the expedition team who is not crossed off to join them. Put the story asset for the chosen character into play in that investigator's play area. Place damage and horror on that character as indicated in the \"Expedition Team\" section of the Campaign Log."
msgstr "每位調查員可以選擇一名探險隊的可用成員(即未被劃掉的成員)加入他們。將所選角色的劇情支援放置入場，位於該調查員的遊戲區域(這些劇情支援可以在<i>探險隊</i>遭遇組中找到)。將該角色的生命值和神智值設為劇本日誌中“探險隊”部分記錄的對應值。"

msgid "Build the agenda deck using only agenda 1. Remove the remaining agendas from the game."
msgstr "僅使用密謀1創建密謀牌堆。將剩餘密謀從遊戲中移除。"

msgid "Build the act deck using only act 1. Remove the remaining acts from the game."
msgstr "僅使用場景1創建場景牌堆。將剩餘場景從遊戲中移除。"

msgid "Put the Prison of Memories location into play, revealed side faceup."
msgstr "將記憶囚籠地點放置入場，已揭示面朝上。"

msgid "Each investigator begins play at the Prison of Memories."
msgstr "每位調查員從記憶囚籠開始遊戲。"

msgid "Set each of the following cards aside, out of play: the nine \"Memory of…\" enemies, and the nine [[Resolute]] story asets."
msgstr "將以下所有卡牌放在一邊，位於場外：九張“……之記憶”敵人，以及九張[[堅毅]]劇情支援。"

msgid "Mirage"
msgstr "幻景"

msgid "The mirage keyword represents locations that are manifestations of your memories and the memories of your companions. These locations have no unrevealed side and therefore enter play with their revealed side faceup. Instead of an unrevealed side, these locations have story cards on their reverse sides. These story cards allow investigators to travel deeper into the strange mirage and unlock new memories in the form of locations or encounter cards. The number indicated by the mirage keyword represents how many clues are required to flip it over, while the card titles in parentheses indicate what memories might appear as a result."
msgstr "幻景關鍵詞代表著你的記憶和你同伴的記憶的具象化。這些地點沒有未揭示面，因此它們入場時已揭示面朝上。作為未揭示面的代替，這些地點的另一面是劇情卡牌。這些劇情卡牌允許調查員深入奇異幻景，並以地點或遭遇卡牌的形式解鎖新的記憶。由幻景關鍵詞標明的數位代表需要多少數量的線索來將其翻面，而括弧中的卡牌名稱則說明結果會出現什麼樣的記憶。"

msgid "As a [fast] ability, investigators at a mirage location may spend the requisite number of clues, as a group, to flip it over and resolve the story card on its other side."
msgstr "作為一個[fast]能力，位於幻景地點的調查員可以共同花費標明數量的線索，來將其翻面並結算另一面的劇情卡牌。"

msgid "When a location with the mirage keyword enters play <i>(including during setup)</i>, for each card indicated by its mirage keyword that is already in play or in the victory display, reduce the location's clue value by its mirage value."
msgstr "在帶有幻景關鍵詞的地點入場時<i>(包括冒險設置期間)</i>，場上或勝利區每有一張由幻景關鍵詞標明的卡牌，該地點的線索值減去該卡牌的幻景值。"

msgid "<b>Note: This is less likely to occur the first time you play Fatal Mirage, but is much more likely during subsequent playthroughs.</b>"
msgstr "<b>注意：這在你第一次進行致命幻景時發生的可能性很小，而在隨後的遊戲過程期間發生的可能性更大。</b>"

msgid "<i>For example: Prison of Memories has a clue value of 3[per_investigator] and has the following text: \"Mirage 1 [per_investigator] (Base Camp, Deck of Theodosia, University Halls).\" When Prison of Memories enters play, the investigators check which of the three cards indicated by its mirage keyword are already in play or in the victory display. Both University Halls and Deck of Theodosia are already in play, but Base Camp is still set aside. Therefore, the clue value of Prison of Memories is reduced by 2 [per_investigator], meaning only 1 [per_investigator] clues are placed on it when it enters play.</i>"
msgstr "<i>例如：記憶囚籠有3[per_investigator]的線索值，且擁有以下規則文本：“幻景1[per_investigator](大本營、菲奧多西亞號甲板、大學禮堂)。”在記憶囚籠入場時，調查員檢查由其幻景關鍵詞標明的三張卡牌是否已經在場上或者在勝利區。大學禮堂和菲奧多西亞號甲板都在場上，但是大本營還放在一邊。因此，記憶囚籠的線索值減少2[per_investigator]，意味著在其入場時只有1[per_investigator]線索放在其上。</i>"

msgid "A location is \"cleared of mirages\" if every card indicated by its mirage keyword is already either in play or in the victory display. A location that is cleared of mirages cannot be flipped over again."
msgstr "如果地點的幻景關鍵詞標明的所有卡牌都已經在場上或者勝利區，則稱這個地點“破除幻景”。破除幻景的地點不能再翻面。"

msgid "If there are other non-story cards in the victory display worth Victory X, each investigator earns experience equal to that amount."
msgstr "如果勝利區中有其他帶有勝利X的非劇情卡牌，每位調查員取得經驗值，數量等於這些卡牌的勝利X數值之和。"

msgid "Victory display (non-story cards):"
msgstr "勝利區(非劇情卡牌)："

msgid "But you have no say in the matter."
msgstr "但你在這事上沒有發言權。"

msgid "Is there a difference?"
msgstr "有區別嗎？"

msgid "In the \"Fatal Mirage\" section of the Campaign Log, under \"Memories Banished,\" record each story card in the victory display. Each investigator earns experience equal to the Victory X value of each card recorded in this way. <i>(Do not earn experience points for cards already recorded in this section)</i>."
msgstr "在劇本日誌中“致命幻景”部分，“驅除的記憶”下方記錄勝利區中的所有劇情卡牌。每位調查員取得經驗值，數量等於以此方式記錄的所有卡牌的勝利X數值之和<i>(不要從已經記錄在本部分的卡牌取得經驗值)</i>。"

msgid "In victory display"
msgstr "在勝利區"

msgid "Airfield"
msgstr "飛機場"

msgid "Alaskan Wilds"
msgstr "阿拉斯加荒野"

msgid "Cluttered Dormitory"
msgstr "凌亂宿舍"

msgid "Dyer's Classroom"
msgstr "戴爾的教室"

msgid "Infirmary"
msgstr "醫務室"

msgid "Dr. Kensler's Office"
msgstr "肯斯勒博士的辦公室"

msgid "Mo'ai Statues"
msgstr "摩艾石像"

msgid "Ottoman Front"
msgstr "奧斯曼前線"

msgid "The Black Stone"
msgstr "黑色岩石"

msgid "Memory of an Alien Translation"
msgstr "翻譯異星文字之記憶"

msgid "Memory of a Hunt Gone Awry"
msgstr "狩獵失敗之記憶"

msgid "Memory of a Lost Patient"
msgstr "去世病人之記憶"

msgid "Memory of a Missing Father"
msgstr "失蹤父親之記憶"

msgid "Memory of a Ravaged Country"
msgstr "飽經戰亂的國家之記憶"

msgid "Memory of a Regretful Voyage"
msgstr "悔恨航程之記憶"

msgid "Memory of a Terrible Discovery"
msgstr "可怕發現之記憶"

msgid "Memory of an Unrequited Love"
msgstr "單戀之記憶"

msgid "Memory of an Unspeakable Evil"
msgstr "無法述說的惡魔之記憶"

msgid "In the \"Fatal Mirage\" section of the Campaign Log, under \"Memories Discovered,\" record each non-[[Otherworld]] locaction in play."
msgstr "在劇本日誌中“致命幻景”部分，“發現的記憶”下方記錄場上每個非[[異界]]地點。"

msgid "Base Camp"
msgstr "大本營"

msgid "Deck of the Theodosia"
msgstr "菲奧多西亞號甲板"

msgid "University Halls"
msgstr "大學禮堂"

msgid "Hedge Maze"
msgstr "樹籬迷宮"

msgid "Deserted Station"
msgstr "荒廢車站"

msgid "Coastal Waters"
msgstr "沿海水域"

msgid "Elder Chamber"
msgstr "古老者廳室"

msgid "Riverview Theatre"
msgstr "河景劇院"

msgid "Standing Stones"
msgstr "聳立岩石"

msgid "Cross off each location recorded under \"Memories Discovered\" for which the corresponding story card is also recorded under \"Memories Banished.\""
msgstr "將“發現的記憶”下方記錄的地點中，與記錄在“驅除的記憶”下方的劇情卡牌對應的所有地點劃掉。"

msgid "Claypool has confronted his demons."
msgstr "克萊普爾直面他內心的惡魔。"

msgid "Cookie has confronted his demons."
msgstr "曲奇直面他內心的惡魔。"

msgid "Danforth has confronted his demons."
msgstr "丹佛斯直面他內心的惡魔。"

msgid "Dyer has confronted his demons."
msgstr "戴爾直面他內心的惡魔。"

msgid "Eliyah has confronted his demons."
msgstr "伊里亞直面他內心的惡魔。"

msgid "Ellsworth has confronted his demons."
msgstr "埃爾斯沃思直面他內心的惡魔。"

msgid "Dr. Kensler has confronted her demons."
msgstr "肯斯勒博士直面她內心的惡魔。"

msgid "Dr. Sinha has confronted her demons."
msgstr "辛哈醫生直面她內心的惡魔。"

msgid "Takada has confronted her demons."
msgstr "高田直面她內心的惡魔。"

msgid "Add 1 frost token"
msgstr "加入一個冰霜標記"

msgid "You stumble wearily to your feet. A dream? You grip your temples, your mind aching. It feels as though a pneumatic drill has been taken to the inside of your skull. If this is what sleep is to be in this hellish place, you want no part of it."
msgstr "你非常疲倦，踉蹌著站了起來，是夢？你的雙手、你的太陽穴、你的內心都在疼痛著。感覺就像風鑽進了你的顱骨中。如果這就是在這地獄般的地方睡覺的方式，你不想體驗分毫。"

msgid "You tumble through the doorway, and onto your sleeping mat, flailing within your tangle of warm blankets. No door shuts behind you. Did you only imagine all of that? Or was it all real?"
msgstr "你磕磕絆絆逃出門口，倒在你的睡墊上，在你溫暖的毯子裡胡亂揮舞四肢。你身後沒有關上的門。這些都是你想像出來的嗎？還是說這都是真的？"
